曾為友撲罩 首爾港人：要寄返畀我

曾為友撲罩 首爾港人：要寄返畀我

在韓港人吳小姐指，首爾旅遊區已較冷清。吳小姐提供圖片

【本報訊】南韓武漢肺炎疫情持續惡化，有移居南韓首爾的港人觀察到當地旅遊區人流雖明顯減少，但民眾防疫意識不高，會隨地吐痰、戴口罩時露出鼻子，甚至拉下口罩說話等。隨着疫情惡化，當地一個KF94口罩已炒至約港幣22元，較過往的3元貴逾六倍，有當地港人甚至要靠香港朋友寄口罩。

指當地衞生意識薄弱

相關新聞：港發紅旅警 撤300旅團

移居首爾的劉小姐在當地酒店上班，她透露自疫情爆發後，酒店入住率較同期急跌六至七成，而3月預訂入住率更不足兩成，有酒店開始要求員工放年假，甚至裁員。除了遊客區人流減少外，一些本地人愛到的地方如望遠洞亦人迹罕至。

每日接觸多國旅客，加上經歷過沙士，早在內地爆發武漢肺炎時，劉小姐已戴口罩，惟身邊同事表示「唔使驚」。到現時疫情於當地擴散，雖然多了人戴口罩，但劉認為國民衞生意識仍薄弱。她舉例說，當地人習慣吸煙後隨地吐痰，亦有政客及記者於鏡頭前戴錯口罩，包括露出鼻子、說話時將口罩拉至下巴，誤導大眾，「佢哋冇乜地方學識防疫，淨係識要戴口罩」。

在首爾修讀韓語課程的吳小姐說，市內旅遊區已較以往冷清，「明顯冇咁多中國人」，但其他地區仍算熱鬧。早前南韓人戴口罩比例約為一半半，現時街上已有約九成人會戴口罩，但室內無人戴口罩，「識幾個韓國朋友都表示唔擔心，話對韓國醫療有信心」。

物資方面，吳小姐說消毒酒精等供應充足，口罩雖有貨但被炒貴，以她所知，有KF94口罩已炒至3,500韓圜一個（約22港元），較過往售價僅約500韓圜（約3港元）貴逾六倍。她本人亦僅餘約20個口罩存貨，已託朋友由香港寄口罩，「之前朋友叫我喺呢邊搵（口罩）寄返香港，變成佢寄返畀我」。

韓國大部份大學已取消畢業禮及開學禮及延遲至夏天開學，吳小姐就讀的學校亦已停課約一個月，改為網上學習及考試。不過她說，有認識的在韓讀書的外國人都對疫情感到害怕，同班台灣同學由於擔心台灣會實施回國禁令，「前兩日已經飛返台灣退學，身邊起碼有三至四個台灣人決定退學」，但自己暫時未考慮返港，因現時疫區大邱等地與首爾有一定距離，自己大部份時間在家，「感覺首爾仲係安全」。

■記者李詠希、張雅婷

不了

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

韓國應該好多煙L?

好過派口罩比香港班廢老藍絲

「識幾個韓國朋友都表示唔擔心，話對韓國醫療有信心」。

到底點解死到臨頭仲唔知個國家有咩積弊，仲有人話「相信政府」，中日韓又係咁。定只係香港人先天唔信政府要靠自己太唔正常